小學生升旗唱國歌深感自豪

圖：黃楚標學校（小學）每月都會舉行升國旗、唱國歌儀式，圖為400多名學生齊齊唱國歌，並向國旗行注目禮。小圖左起：程嘉麗，劉貴鳳，任文偉\大公報記者 黃洋港攝
「起來！不願做奴隸的人們！把我們的血肉，築成我們新的長城！」每月首日，香港教育工作者聯會黃楚標學校(小學)都會舉行升國旗、唱國歌儀式。《大公報》記者昨日見證了該校400多名學生齊齊唱國歌，並向國旗行注目禮的情景。年紀小小的升旗隊隊員因「有型」而加入，藉着升旗增加對國家認識。該校校長黃錦良表明，「如果連學校都不做，還可以在什麼地方推動（德育及國民教育）？」他又認為，就《國歌法》本地立法，具一定阻嚇力，能避免出現噓國歌等不恰當行為。\大公報記者 唐曉明
昨日早上八時四十五分，學校鐘聲響起，香港教育工作者聯會黃楚標學校400多名學生井然有序地進入禮堂，參與升國旗儀式。隨着《歌唱祖國》的樂曲奏起，十多名升旗隊隊員整齊列隊，步操進入禮堂。當到達禮堂前端時，升旗手與兩名護旗手鄭重地拿着國旗走到台上的旗桿前。《歌唱祖國》的樂曲奏畢，升旗手和台下的學生全部肅立，雄壯的國歌隨即響起，學生們齊聲認真地唱出國歌，並向國旗行注目禮。
「若學校都不做 還可在什麼地方推動」
就讀五年級的程嘉麗參加升旗隊已有三年，她說，初時因為見到姊姊參加，看到成為升旗隊成員威風凜凜，「好有型」，於是報名參加。程同學表示，她從升旗及步操訓練學到紀律的重要，而且步操不能一個人，隊員間的合作非常重要，讓她培養出團隊精神。她說，學習升旗及步操雖然辛苦，但是非常值得。
就讀六年級的任文偉加入升旗隊兩年，初時也是因為覺得升旗隊好威，衣着有型，於是參加。他說，自從參與升旗隊後，感覺增加了對國家的認識，他更參加了不少比賽，例如升旗隊旗手護旗比賽，擴闊視野。就讀六年級的劉貴鳳表示，初時經老師鼓勵參加，今年已踏入第二年，最開心和同學一起練習步操方法，互相之間可交流溝通，增進感情。
校長黃錦良認為，必須加強國民教育，做好推動本港學校進行升旗儀式的工作。「學校是推動德育及國民教育最重要的場所，如果連學校都不做，還可以在什麼地方推動？」他重申，作為一個中國人，唱國歌、升國旗是最正常不過。
全國人大常委會正在審議將《國歌法》納入基本法附件三，面對香港近年多次發生有人在球賽上噓國歌事件，黃錦良認為，香港有必要進行《國歌法》本地立法，相信將具一定阻嚇力，避免出現一些對國歌的不恰當行為。

教聯專出垃圾

起底睇下樓主開過咩POST先，打擊五毛假膠最佳策略就係推正氣POST同屌柒支那

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

巧感動

新移民?

小學生要洗腦其實好易

田漢食屎飲尿果陣都好自豪